聽日記者會真係唔該記者朋友問得有水準啲

例如問下點解黑警防護裝備會好過前線醫護人員

唔好一次過問咁多問題，針住來講

盡量簡潔，唔好問咁簡單既野都問成分鍾

推

大力推

push

佢會答你 唔關我事

真係唔該coordinate 下D問題

問下係唔係前線醫護唔夠裝訓低左係咪你地高官頂上
屌撚死你地班垃圾高官

唔係好清楚 我了解下先 下一條

vs

最緊要jer 到佢哋詞窮
永遠由佢哋鳩噏完就算

我宣布除左利君雅外，香港記者問野真係好廢

認真 俾少少指示詞
第一條
第二條

追問 第二條未答 etc

次次睇記者會啲記者一輪嘴問幾個問題
到佢問晒所有問題
班官都已經唔記得你第一條問題

次次都睇到佢地問到咁無重點真係好無奈

支那江有時無講錯

諗起紅豆沙食咗未

次次都十鳩幾條咁問，根本就係俾啲官選擇黎答

呢個真，相反啲外國記者又的確只係問一條強而冇力嘅問題，令到官員無得避

跟住班官就唔知真唔記得定假唔記得
借啲意淨係答你最後嘅問題
求其講埋啲廢話又避過一劫

推推推推推推推推推

*強而有力sorry夜深眼殘

其實已經無乜用
人不要臉天下無敵
班垃圾就係咁唔要面
政府無形象咪無
佢講句係呀吹呀打柒我呀都唔會有咩影響

笑左

仲有, 要問24日潛伏期呢單嘢點搞
最重要係...你老味大陸早兩日佢地個核酸測試陽性率得40%左右, 即係陰性唔代表佢無事, 所以先有假陰性, 同埋嗰啲test左幾次先陽性嘅case
咁HA佢地其實係點test? 會唔會同大陸一樣? 係就大檸樂

記者 唔該問點解黑警同醫護裝備可以差咁多？
樓主pin

倒退到不撚知所謂

應該繼續罷工

嘩，我屌你老母死黑警

記者要一條就夠，成日問一堆講幾分鐘

Push

黑警條命值錢d 雖然學歷低 但勝在聽話 呢d狗死一隻少一隻㗎

狗生出來就係為左港共賣命
條命使咩睇到咁重

Agger
今日袁國勇聽到啲問題個樣都嫌嫌哋棄

唔好一次過問咁多問題，針住來講

呢個真,你一次問足3條問題
最重要果題佢就HEA鳩你

最緊要簡而精

好多時我聽完都唔明個記者問乜
一題起兩題止啦
重質不重量

唔可以俾狗官避重就輕
之前次次都俾佢地過到骨就係因為有選擇

香港記者為左內容豐富一定問一大堆問題，全行通病 都係唔好指望佢地問得好

1.即刻交待班狗拿左幾多n95 /csi /防護衣

2.將所有n95/防護衣全數俾醫護

3.csi 狗只能一次執勤一個，其餘全數俾醫護

4.以後見到有狗戴n95著防護醫即時處分

5.要求即時將d狗調去湖北支援抗疫，去火神山會師。

抗疫五大訴求

推呀！

直情應該印出黎拎住張相問，同埋要求 CSI 透露現時存貨及消費量

見唔見現場記者狂掃mon

現在係坐office班黨棍控制記者問咩,反一次就無得再出現
唔好對記者有期望

全香港得個利君雅識問野
記者呢幾個月係辛苦了 我好欣賞
但真係同外國記者有距離
e.g. BBC問小英係咪要搵屎大大謝選
好多時候唔洗一串咁問好多 一句就夠到肉

你估真係唔記得 班撚樣係揀黎答

pushhhh

乾燒伊麵

Push push

Pushh

Pushhh

因為其實正常既記者會對答係唔會咁樣遊花園同不停重複

一次過問幾條問題.本來係為左節省時間
回答者或者助手正常係會簡單咁寫低個問題
你睇岩岩既記者會就知,就算真係答唔到咪認係做唔到
唔會好似港共政府咁鳩下鳩下

屌係喎

而家軍政府呀嘛
黑警唔可以有事，林奠一定要保住警力
如果黑警集體中招，你班友仔乘機暴動
唔夠警力，正苦咪仆街?
所以話懷疑中招絕對要去狗屋搵黑警幫手就係咁解

推
要針對性問
唔好一次問太多方面
追問漏答

ⁿpush la

其實啲狗裝備好唔係問題，問題係全港醫護都唔夠好裝備嘅時候，班狗做乜事可以儲到咁多裝備，而政府物流處點解唔再分配好呢啲裝備應急？

提出如果佢哋做唔到，放權
首先讓出個乜柒防疫督導委員會主席
然後咪撚再每日出廢嗡

推到記者入嚟

好多時佢地一大段嘢問，又冇重點，聽果嗰都辛苦，真係要用返一拳超人果句，濃縮到二十個字。

想知多d

今日聽到有個記者問打麻雀，而家啲記者係咪可以廢撚到咁，全香港得一個利君雅係記者？

問點解同03年唔同
狗身處風險係咪高到需要著咁多

會唔會用警嫂對付疫情，加啲消毒液喺社區爆發地區射到成地都係？

止炎制疫 香港平安

我都係有次見細良做節目時講

我本身唔係記者,但有同學畢業撈過呢行,(唔方便講畢業學校同咩媒體行頭太細)

我同學同學講親中字頭都有大佬remote control呢樣野

其實今日rthk已經問左點解黑警同醫護嘅防護衣有咁大差別 可以睇返 同埋傳媒機構每次記者會都淨係得一次發問機會 好難唔問多啲題目姐

一定要問下全港仲有幾多公屋單位都係康美樓果種設計

會唔會成班廢老一車一車要攞去火化

每人問一條問題，先等佢無得避。例如："Will you resign？"

但係而家啲香港記者總係問1)XXX 2)YYY 3)ZZZ，等佢可以揀嚟答，嘥氣。

其實係香港啲學校無教啲記者，定係其他原因？

親中字頭一定無撚用
宜家只記望蘋果，rthk

打錯字,重寫

我都係有次見細良做節目時講

另外, 我本身唔係記者,但有同學畢業撈過呢行,(唔方便講畢業學校同咩媒體因行頭太細)
我同學提過中字頭媒體都有大佬remote control記者呢樣野,我同學提果時應該係政府第一次屈人暴動後,姐係天琦果班的case
------------------------------------

其實你再睇商業賤台新聞部[url]魚革時期[/url]的文字新聞
已經唔止係狂屈示威者暴徒, 係用中共黨八股 行文
呢一類文係dab同屈文妓都唔曉的

香港扑咪班記者十個有九個都垃圾黎
轉數又慢

做得記者從來都唔會係叻人
乜專業都唔識 只係識重重複複問鳩野

P牌推 佢點都係兜大圈答你
但點都要比啲勢嚇一嚇㗎大佬呀

呢獲睇嚟持續好耐，可唔可以確保到糧食係夠？
- 確保到：第時唔夠再被屌
- 確保唔到：公眾恐慌又搶糧，connect更多人反政府
- 但啲撚樣應該又會話咩同供應商保持聯繋、確保有足夠儲備

點解唔用緊急法/宵禁控制疫情？

今時今日香港爆到七彩，正苦會唔會承認又有不足？係咪又又又會喺呢個艱難時刻繼續服務市民，為大家帶嚟更多艱難時刻？係咪唔會兌現競選承諾辭職？問責官員係咪以後都唔會問責下台？

你覺唔覺你個範例仲冇水準過啲記者？兩三吓應該俾人KO，仲學人出嚟教記者問嘢

今日個記者會已經追問左幾次都回避呀！
答一個問題答到水蛇春咁長spin 走左唔答裝備問題！

只問一個，唔比spin
問得多根本就只會比位佢地答最癈個個問題，結果就成日聽到：好似之前答過咁，咩都答返之前講過的野

希望啲記者識得重質不重量
每次淨係問一條一針見血嘅問題
唔好比佢spin

幫推

香港記者水平？水皮有份

成班問啲On9野

同意一次問一條尖銳嘅問題
等佢冇得一兩句hea 或者避開唔答

全部都問一條有水準迫佢正面答
大把野寫
隨時多過一次問幾條

點解要醫護人員自己比錢自備口罩
黑警就唔洗比錢自備防具

咁又唔係全部都唔掂嘅，例如有一位叫利君雅好強。

個問題係佢唔會俾你逐條問
佢係專登咁set rules

其實一次問三條好易out focus
倒不如問一條刁鑽既好過(不過識問問題既記者真係唔多)

Popo真係社會的渣

推

真係唔明點解D問題好似成段文咁長
問題越長咪越多位俾班垃圾抽D無關痛癢既句子發大黎講

問題應該一針見血

「點解黑警防護裝備比起醫護防護裝備高級？唔該。」

我都答到你啦
記者影到嘅只係個別情況
政府一向好重視醫護人員嘅安全
我相信在場嘅警員係經過慎重嘅考慮之後先作出以下決定
香港警隊係專業嘅 即使生命受到威脅仍然緊守崗位
如果我而家辭職係個好不負責任嘅決定 我有信心繼續帶領香港走出困局

其實好多呢類問題後面可以講多句「係咪管治出現問題」

港共好多問題都可以denial，唯獨呢句只要提得多係冇得否認

P

其實啲記者開始前可唔可以圍內傾下先

岩
就算佢解釋都係無用

同意
成日水蛇春咁長
俾哂機會柒婆個人表演咁
一針見血
一條尖銳嘅！

例1: 留意到警察同醫護人員嘅裝備有明顯落差
有冇機會重新分配好資源？俾真正高危嘅醫護有更好嘅保障？

例2: 好多商家都喺外國入到口罩，甚至免費派俾市民，特首請問現在政府採購口罩咩進度呢？

同埋追問咩人有資格用CSI口罩
口罩去撚左邊

有時啲問題成日重覆/相關問
有時答果個無答到，又要下個記者者多次哂次數

應該扯住佢話佢無答到，扯到佢肯答

追問

有時啲問題成日重覆/相關問
有時答果個無答到，又要下個記者問多次哂次數

應該扯住佢話佢無答到，扯到佢肯答

求解

見到佢地著住套白色防護衣真心嬲 浪費資源

.

問三個問題唔係唔得，問題係問到冇重點，因為組織同說話能力太低，太多廢話、言語不清同已知嘅轉述，根本有時記者都唔知自己想問乜

推 靠你地喇記者朋友

推
唔該真係一人一條
同埋用極簡短既問題
例如：「警察有幾多口罩？問完。」
唔好比班狗官9up咁多。

香港人全部冇胆又自私，叫記者問下有幾多武肺病人在醫院重好喇？幾時會爆鵬重有冇位俾香港人？

我都覺得記者招待會裏面的記者問問題問得非常差， 是但一個連登仔女上去都問得好過佢哋！

問撚完d 官揀黎答又唔追問又唔chur 住問成隻傻閪咁比人next
正常官都知點耍走你
最慘重以為自己問得好

p

個個記者都以為好似讀U時Q&A咁
是鳩但問就有分

唔怪之得醫護唔夠衫着啦

推推推

記者唔識問問題呢個問題由上年6月到而家都無咩點改善 麻煩簡潔精準d得唔得

要清點HA同埋黑警stocks，為免資源錯配，所有防護裝備公開，分配名單都要公開
麻煩記者唔好再問埋d大廈名，新聞稿一定有㗎啦

完美示威咩叫浪費問題

真心覺得香港班記者好廢好無用
對住班廢柴狗官仲禮貌周周做乜鳩
駛乜當佢地係人？
喝鳩佢地，答唔出或hea答就態度惡d咁屌鳩佢！

成班垃圾記者，睇佢地問問題真係炆

全港就只得你班記者可以即場面對班狗官！

市民呢個機會麻煩你班垃圾記者醒少少好無

無計
香港記者啲水泡科，讀出嚟班垃圾水平唔夠，諗唔到啲好point，咪唯有堆一堆野出嚟

做記者都係讀文課。
文課最叻就係將十個字既內容吹到過千字。

一人一條+簡潔
唔該！

區家麟喺毛記電視話過
紅媒只會派蠢同聽話嘅記者去政府記招

推推推推推

攞埋相俾佢哋睇 等佢哋冇得話要了解下件事

了解就即刻了解

大大力推

有咩理由 popo嘅裝備會比醫護好

記者請好好咁問

唔該班記者醒覺下啦
係同路人嘅話屌足半年都識醒啦

問問林鄭幾時死

集思廣益

係呀，
一次過問5條，
班仆街就揀一條就當答哂。
要逐條問。

問一條好啦
問幾條班閪狗揀黎答

香港極端暴力恐怖分子！

班記者都係揀過夾好既
冇咁多利君雅啦

唔好問完就算，要追問。亂鳩答就直接屌佢地。

So true
記者唔該生性啲

8個月啦 醒下啦嗰班記者根本就係幫手維穩你期待會問到啲乜

記者朋友

記者，有價值既問題問一條就夠架喇

咁係唔係空氣傳播，排氣喉同埋糞喉喺天台排氣會唔會好危險，點解決

香港記者算吧啦！每次問三四條，變左政府可以簡黎答又可以帶你遊花園，最後乜都無答。

推 不過覺得係揀人問

香港只有利君雅，其他垃圾黎！

，

唔係鬧班記者，但外國記者地位同待遇好太多，香港好老實做記者個班都想轉公關舒舒服服坐office 啦。 怕得罪人，扑咪問野唔夠狠。

萁實班撚屌答唔到問題就繼續針住果條
好似721咁
班仆街答唔到就話冇資料係手
咁下次再問番同一條問題問到佢答到為止

推啊

D記者問咁撚長都唔知做乜撚 講故咩屌 拋書包呀?

睇記者loop d廢問題睇到炆

其實每人限問3條，啲記者緊係想問曬，但你3條都問，好難搵到個重點，你又冇得追問，不如問少啲問準啲好過

暫時見到佢係問得咁中，
其他問得又簡單又講得耐

我估會有記者廢問琴晚青衣單野....
例如：點樣確保其他地方唔會出現同一情況

好多幾個記者問同一樣野 因為寫好左稿又唔聽其他人講野
冇左急才問follow up問題 佢地工作係讀晒手上既稿

好掛住利君雅 不停jer住個啲官員

d垃圾open ended 問題根本幫政府kill time

呢個似

利君雅

Pish

問題愈長 比佢地兜圈遊花園既機會就愈大

pushi

推
其實每次睇記者會都覺得有啲亂
問得多不如問得準

仲有 Bloomberg 形容香港fail state

唔好問佢感受

歡迎記者取材，每人只問一題逼班高官答

1）尋晚既疏散行動中，警方防護衣明顯比前線醫護優勝，佢地係行動中分別擔當咩角色？

2）（追問上題）承唔承認係資源錯配，醫護比警方更大機會接觸懷疑或者確診患者

3）警方現時一共有幾多套防護衣、眼罩同n95口罩？係邊度黎？係幾時買入？

4）相信林太(or whoever)都唔會否認，全香港人宜家都係坐埋同一條船，見住前線醫護得返一個月裝備，會唔會下行政命令警方捐贈一半醫療裝備比前線醫護

5) 點解醫護冇CSI口罩用而其他公務員有?

其實呢班記者咪就係我地口中個班廢青囖！你期望有幾高質呢？一份工炸！你估真係有使命感咩！

最後一推

推！

記者朋友唔該幫幫手！

屌有聲

呢個問完數字
下個又問數字

講真我要數字做乜？
家下係要落柒婆面